
\section{Marcos de subcategorizaci\'on}
Los marcos de subcategorizaci'on son las diferentes estructuras sint'acticas que un verbo admite: qu'e tipo de complementos acepta, formas impersonales, formas reflexivas, combinaci'on con preposiciones, etc.

Por ejemplo con las siguientes dos oraciones:
\begin{itemize}
	\item Juan come patatas.
	\item Juan corre patatas.
\end{itemize}

La segunda oraci'on no es correcta en espa~nol. El verbo \emph{correr}, intransitivo, no acepta un complemento directo. En otras palabras, el complemento directo no es un marco de subcategorizaci'on del verbo \emph{correr}.

Los marcos de subcategorizaci'on de un verbo pueden ser vistos como los argumentos de una funci'on. La funci'on \emph{comer} admite como argumento un complemento directo, que en este caso es el sustantivo \emph{patatas}.

Creo que es necesario desarrollar la funcionalidad de propagar los marcos de subcategorizaci'on de los nodos hijos a los nodos padres de tal manera que se logre evaluar en los nodos que deseamos. Es decir en aquellos que son clasificados como complementos o adjuntos.

Se ha notado que cuando los argumentos de contexto son nodos hojas,...se realiza el CKY, pero cuando los argumentos de contexto son nodos internos, no se logra conseguir un 'arbol sint'actico
         